點解平淡一生都咁難

由細俾人打大喝罵大
讀書揾工為交差
行每一步都要諗屋企有咩反應
又驚過時過節攞出黎講會瘀
唔單止你瘀
你屋企瘀埋一份
要求唔高
成世同屋企住
溝唔溝到女唔緊要
有份aco做
有飯食有瓦遮頭就夠
唔駛ot
唔駛對客
生日join公司每月生日會
有20k個月
人生冇咩痛苦
有病自己食藥
大病睇政府
排到就排
輪唔到就死左去算
由細到大
冇大志
冇理想
冇夢想
輕輕飄過就算
但就算咁
呢個世界係都要同你過唔去

因為煩惱會自己搵你

平淡一生係香港係好多人既夢想
而係外國係基本

何必將人生睇到咁辛苦呢，人生唔痛苦就唔叫人生啦
師兄你諗下大把人慘過你人地咪又係過得好開心
何必在意